# TokenGenerator

Для получаения данных о постах в соцсетях (вконтакте, фейсбук, твиттер) требуются access токены. У каждой соц сети есть ограничения на количество запросов с использованием одного токена. Чтобы обойти эти ограничения мы используем несколько токенов параллельно, умно их используя, чтобы не получить бан токена. Для более менее приемлемой производительности анализатора (именно это приложение использует токены для получения данных) необходимо достаточно много токенов, гораздо больше, чем можно позволить для ручного их получения. Именно поэтому встал вопрос об автоматизации процесса получения access токенов, и именно этот вопрос решает это приложение.

Исходными данными для приложения являются данные для входа аккаунтов соцсетей (покупается отдельно) и данные приложений в этих соцсетях (регистрируются вручную). Результатом работы приложения являются access токены в известном и уникальном для каждой соцсети виде, сохраненные в базе данных с возвожностью выгрузки необходимого числа токенов.

Принцип работы приложения основан на эмуляции действий пользователя по регистрации в том или ином приложении соцсети посредством casperjs. Так как операция это достаточно длительная, для ускорения процесса он распаралеллен на несколько воркеров, которые забирают задачи из очереди в редисе.

### Требования ###
- php 5.5.9 + расширение curl и mysql pdo драйвер
- mysql
- redis
- casperjs

### Установка ###
1. `git clone https://github.com/SmartCrowd/TokenGenerator.git`
2. `composer install`
3. сформировать конфиг `.env`, можно скопировать `.env.example` и изменить там настройки на актуальные
4. `php artisan migrate --seed`

### Команды ###
```bash
php artisan token:queues
```
Набивает очередь тасками если они необходимы и добавляет кол-во воркеров до указанного в .env файле  
Это оснвоной скрипт, запускающий работу преложения, его необходимо поставить в cron

```bash
php artisan account:add --file=путь к csv файлу
```
Добавит в базу если не дубль. Найдет id аккаунта и добавит все приложения что есть в аккаунте.  
формат csv:  
login,password,account_id,account_secret,sn,created_at,updated_at,email,phone  
login, password и sn являются обязательными

```bash
php artisan application:generate --sn=соцсеть (tw)
```
Сгенерирует приложения и добавит их в базу. 

```bash
php artisan command:apprefresh --sn=соцсеть (vk или tw)
```
Обновит приложения аккаунта, добавит что были вновь созданные.


```bash
php artisan token:check --sn=соцсеть (vk или tw)
```
Проверяет работоспособность токенов. Если он дважды не будет работоспособен, то будет удален.

```bash
php artisan token:generate --sn=соцсеть (vk или tw)
```
Генерация токенов, не создает дубликатов.

```bash
php artisan unloading --sn=соцсеть (vk или tw) --count=кол-во токенов --tag=название файла
```
Выгружает {count} токенов для соцчети {sn}. И помечает их как выгруженные. Файл с выгрузкой находится в корне проекта с введенным в {tag}.csv названием.

### API ###
Обновление временного ключа для Одноклассников  
Необходимо отправить GET запрос на адрес http://token.dev/accounts/ok/{appId}  
Если все прошло хорошо, то ответ будет такого формата:
```bash
{
    "appId":"1033333333",
    "appSecret":"8CC8CC8CC8CC8CC8CC8CC8CC",
    "publicKey":"CBACBACBACBACBACB",
    "refreshToken":"4574574574dcadcadcad867c0e7e5a460fd2cf2_585858585858_14141",
    "sn":"ok"
}
```
Параметр  | Обязательный | Описание
------- | ------ | -------------
appId | да  | ID приложеня

ID магического vk приложения - 4801515
